%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 08-08-6 auf Seite 387.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{352.81416pt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{subcaption,floatrow}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Text vor der Gleitumgebung, der auch einen Zeilenumbruch haben kann, um zu
zeigen, wie breit die Zeile ist.
\begin{figure}[!htb]
\ffigbox[\FBwidth]{%
 \begin{subfloatrow}[3]
  \ffigbox{\caption{Erste Teilabbildung}\label{fig:A} }{\rule{2cm}{1cm}}
  \ffigbox{\caption{Zweite Teilabbildung}\label{fig:B}}{\rule{2.5cm}{2cm}}
  \ffigbox{\caption{Dritte Teilabbildung}\label{fig:C}}{\rule{3cm}{3cm}}
 \end{subfloatrow}%
}{\caption{Drei Teilabbildungen durch geschachtelte
   \texttt{\textbackslash tfigbox}-Makros.}\label{fig:ABC}}
\end{figure}

Es folgt eine Referenz auf Abbildung~\ref{fig:ABC} mit den
Teilabbildungen~\ref{fig:A} -- \subref{fig:C}.
\listoffigures
\end{document}
